\newSec[Topic]{Analyse der verfügbaren ROS-Topics}{1}























\newSec[Msgs]{ROS-Messages}{2}






\newSec[MavROS]{mavros als Abstraktionsebene}{2}

\textit{mavros} ist eine Bibliothek, welche allgemein für Fluggeräte mit 4 Freiheitsgraden erstellt wurde. Zusätzlich können verschiedene Sensordaten übermittelt werden.





\newSec[Topics]{ROS-Topics}{2}
In diesem Kapitel sollen die möglicherweise für diese Studienarbeit tauglichen \Topic[s] beschrieben werden.













% Mavros to Simple Offboard
\newSec[TopicsLoopMav]{/mavros to /simple\_offboard}{3}

\newSec[TopicState]{/mavros/state}{4}
Übergibt den Zustand der \textit{State Machine} des \textit{Flight Controller}.

\newSec[TopicBattery]{/mavros/battery}{4}
Übergibt die Spannung und den Ladezustand des Akkus.
Da der Akku ausschließlich mit dessen Spannungsversorgung an die Drohne angeschlossen wird, sind keine weiteren Daten verfügbar.
\missing[evtl noch Stromstärke?]


\newSec[TopicGlobal]{/mavros/global\_position/global}{4}
Keine Informationen im Ruhezustand

\newSec[TopicPose]{/mavros/local\_position/pose}{4}
Liest Rangefinder aus (z-Position wird angeasst), ändert aber sonst keine Position.
Typ:
position: 
orientation: 



\newSec[TopicVelBody]{/mavros/local\_position/velocity\_body}{4}



\newSec[TopicMCControl]{/mavros/manual\_position/control}{4}





% Simple Offboard to Mavros
\newSec[TopicsLoopOff]{/simple\_offboard to /mavros}{3}







\newSec[TopicsUnknown]{unklar}{3}






\newSec[TopicLocal]{/mavros/global\_position/local}{4}
Keine Informationen im Ruhezustand

\newSec[TopicHome]{/mavros/global\_position/home}{4}
Keine Informationen im Ruhezustand
Evtl, weil hier nichts definiert wurde?





\newSec[TopicOdom]{/mavros/local\_position/odom}{4}








% Input to Mavros, without Simple Offboard
\newSec[TopicsControl]{externe Steuerung}{3}



\newSec[TopicRCIn]{/mavros/rc/in}{4}
Signal der Fernsteuerung. \\
Typ: mavros::RCIn \\
channel$[0]$ = \\
channel$[1]$ = \\
channel$[2]$ = \\
channel$[3]$ = 


\newSec[TopicOverride]{/mavros/rc/override}{4}
Überschreibt das Signal der Fernsteuerung. Allerdings nimmt mavros vermutlich weiterhin das original-Signal /mavros/rc/in auf. Somit kommt es zu Störungen der gewünschten Motordrehzahlen. 
Typ: mavros::OverrideRCIn
Channel-Belegung wie \Topic{/mavros/rc/in}.











% Only informational
\newSec[TopicsInfo]{Informative Topics}{3}


\newSec[TopicImuData]{/mavros/imu/data}{4}
Sendet Lage und Beschleunigungsdaten.\\
Typ: sensor_msgs::Imu \\
orientation: Winkel um die Achsen $[°]$\\
angular\_velocity: Geschwindigkeit entlang der Achsen $[m/s]$\\
linear\_acceleration: Beschleunigung entlang der Achsen $[m/s²]$


\newSec[TopicRange]{/rangefinder/data}{4}





\newSec[TopicLinkFrom]{/mavlink/from}{4}






\newSec[TopicRCOut]{/mavros/rc/out}{4}
Gibt die PWM-Modulation der Motoren an - oder die Drehzahl. \missing[Nochmal in der Doku nachschauen.]
Typ: mavros::RCOut
































